1. VAR устаревший метод объявление переменной, применяется глобально.
 LET метод объявление переменной, преминяетьсяя локально.
CONST метод объявление переменной для констатных значений.
2. var применяется глобально 
